[背後有個強大的蛆國] 支客海外頻鬧場 官媒：別演戰狼續集

2018-02-02 18:11世界日報 中國新聞組╱北京2日電

賣座電影《戰狼2》可能出現了後遺症，由於電影片尾打上標語說，如果在海外遭遇危險，不要忘記祖國，結果是中國遊客在短短一周內三鬧外國機場，還要求使館介入，引起外界側目。繼中國駐外使館和外交部呼籲國人理性出遊後，官媒人民日報海外網及央視也看不下去，批評中客自導自演戰狼續集。

官媒也痛批鬧場的中客「動不動就呼喚祖國幫忙」是「社會主義巨嬰」，強調「在愛國前，請先學會愛自己」。

上月24日，因天氣不佳導致搭乘捷星航空的175名中國旅客滯留日本東京成田機場。期間，中國遊客與機場人員和警方發生衝突，並一度高唱「義勇軍進行曲」抗議。最後在中國駐日使館介入協調解決。

同月27日，由上海飛往斯里蘭卡可倫坡的航班因天氣原因延誤8小時，致使機上150名需轉機赴馬爾地夫的中國旅客滯留可倫坡機場，中國駐斯里蘭卡大使館連夜介入，到場安撫乘客情緒。

一日之後，伊朗德黑蘭霍梅尼機場因20年不遇的大雪而關閉，約240名中國旅客滯留。網傳視頻顯示，一群中國乘客激動高喊「中國」，被指是在逼迫飛機起飛，惟後來有當事人澄清。當時中國駐伊朗大使館接求助後冒雪趕往機場。

類似事件曾發生多起，對此，中國外交部領事司的官方微信公號發布通告，提醒出國中國遊客仔細閱讀聯航的合約條款，應依合約理性維權，避免採取過激方式提出超出合約的訴求。

人民日報海外網1月31日刊發署名文章，指出「動不動就向中國大使館尋求幫助，似乎已經成為很多中國遊客的習慣性選擇」。

文章更稱，電影《戰狼2》的台詞「你的背後有一個強大的祖國」，讓很多人聽來熱血沸騰，可現實上演的這些劇情，則顯得分外怪異。強調百餘名中國遊客在機場高唱國歌，不是「強大祖國」的榮耀，而是被庸俗民族主義綁架的羞辱。

文章批評，「無論天氣原因還是機場突發狀況，遊客通過正常渠道、遵守所在國的規則，都可以維護自身權益。動不動就呼喚祖國幫忙，說是『社會主義巨嬰』，實在也不為過。」該文呼籲，「不要動輒患上『受迫害妄想症』，稍有不如意就覺得是『歧視中國人』。」

央視同樣為文指出，類似情況讓「使館已經壓力山大」，強調「祖國是你危難時的後盾，但不是背鍋俠」。

又話蛆國會撐你腰既

白痴國家

利用完你愛國就即棄

使館已經壓力山大
the embassy is already alexander

大陸人。

成班人都有被逼害妄想症
係唔係都覺人歧視佢

官媒畀外國勢力滲透

說好的強大祖國呢, 原來對內凶狠, 對外碌撚

打J打出火

呢班友真係睇故仔睇上腦

家下大陸玩民族主義過左火位, 重根殖左好多大陸人心入面. 遲早發酵爆大鑊

嘩，陶杰上左去寫文？

支那人最叻係外國搞事, 係支那佢地夠膽反抗咩

戰狼續集 - 賤蝗

佢地果種極端愛國主義 係連有讀書嘅後生仔都會有

啲大使館職員好唔得閒

支那大使館對支那人根本WFC

放出去就預咗柒出國際

垃圾民族

仲有垃圾政府

拍啦 今集打美國

打完飛機hi完咪要自己抹番

真係有"祖國"撐腰咁勁就唔使仆哂出黎攞其他護照啦